用入球去衡量武磊？這是不公平吧…

武磊，值得中國球迷去驕傲

愛斯賓奴與韋斯卡的比賽，武磊發揮相當出色，贏得媒體以及球迷的好評，但在國內依然傳來一種聲音：「踢滿全場都沒有入球，有甚麼可以說的。」

入球是衡量武磊表現的依據嗎？當然不是。的確，武磊身為一名射手，主要職責是入球，但是即使沒能取得入球，他依然為球隊獲勝、贏取積分貢獻不可或缺的力量。

武磊效力的球隊是愛斯賓奴，不是皇馬、巴塞。武磊加盟之前，愛斯賓奴聯賽遭遇三連敗，西甲排名聯賽第15名，距離降班區只有3分的差距。如今愛斯賓奴排名第13名，多賽一場的情況下，距離降班區有7分的優勢。此外，武磊加盟之後，參加的4場比賽，愛斯賓奴保持不敗，雖然僅僅取勝一場，但是球隊沒有停止拿分的形勢，多拿一分，自然有一分的優勢。

愛斯賓奴止住了連敗的頹勢

武磊效力的球隊是愛斯賓奴，也不是馬體會、西維爾。愛斯賓奴整體實力西甲中等水平，根據轉會市場提供的球隊身價排行榜，愛斯賓奴排名第11名，全隊身價之和1.108億歐元，符合中等水平的實力。

武磊4場比賽0入球，丟人嗎？完全不丟人。愛斯賓奴整體進攻就是很偏弱，第一射手保查伊格萊西亞斯攻入13球，高居第一，是球隊的第一火力點，他也是球隊的第一12碼手。

隊內第二射手多少球？3球，分別是達德爾、格尼路以及冬窗離隊的巴普蒂斯唐。球隊的主力左翼鋒P.皮亞迪，今季出場26場攻入2球，另外羅薩賴斯、沙治奧加西亞、埃爾莫索、埃爾南-皮里斯，他們都是2球。另外取得入球的是佩亞多、納爾多、亞曆克斯-洛佩斯，他們都是攻入1球。

拋開離隊的巴普蒂斯唐，愛斯賓奴陣中一共取得過入球的球員只有11人，其中主力中鋒13球，三名翼鋒（P.皮亞迪、沙治奧-加西亞、埃爾南-皮里斯）都是2球，武磊僅僅踢了4場，就因為不入球而遭到指責嗎？這顯然有點嚴苛了。

武磊的發揮有目共睹，他也贏得了教練以及隊友的誇讚。否則魯比、大衛-洛佩斯不會面對媒體，公開盛讚，愛斯賓奴球迷不會在主場為他歡呼，西班牙媒體不會專門寫文章表揚他。

西媒用拚音去報導武磊，還是拚錯了

武磊積極學習西班牙語，融入西班牙隊。而西班牙方面，也積極學習中文，去適應武磊。保查伊格萊西亞斯開通微博，跟武磊在Instagram用中文對話，大衛洛佩斯用中文歡迎武磊，加泰羅尼亞媒體《世界體育報》甚至用拚音去報道武磊，這在以前完全是無法想像的事情。

（江戶川）

武磊或成最大然家

總之中國又贏啦
講咁多做乜尻

雖然僅僅取勝一場

用插入衡量舞女

逗得隊波舒服，根本唔係睇數據

武磊遺憾錯過首球

武磊不是美斯、C.朗拿度那樣的絕對巨星，但他用表現證明，自己無愧於中國球壇的第一球星。與韋斯卡的比賽，武磊發揮出色，幾乎鎖定了自己的主力位置。

武磊用自己的行動表明，中國球員有實力能立足歐洲五大聯賽，他也無愧於中國第一球星的稱號。

與韋斯卡一戰，武磊贏得了隊友、教練的誇讚，也贏得了西班牙媒體、網民的支持。但是，武磊不是萬能的，比賽中有亮點，自然存在著一些不如意的地方。

下面，讓我們細細分析武磊的90分鐘表現。

第一，武磊的做球，依然很合理，很出色。武磊處理球很合理，因為有球能力不強，可以說是中前場有球能力最弱一環，武磊避免自己過多拿球，揚長避短。

背後拿球不擅長，分給隊友處理

胸部停球，傳給隊友，跑去搶二點機會

第二，武磊積極保護左側防區，減輕了隊友的負擔。

武磊積極回防，製造犯規

上半場武磊的熱圖

86分鐘，筋疲力盡的武磊，還在回防

傷停補時，武磊中路攔截，發起反擊

第三，武磊的反擊依然很犀利，敢於過人，給愛斯賓奴球隊帶來打破平衡的能力。

大膽過人

武磊反擊，可惜差口氣，妙傳隊友，射門被擋出

武磊高光一幕：長途奔襲

另一幕高光時刻：出色的反越位，精彩過人，可惜門柱

武磊用身體擋住球，可惜傳球時隊友越位了

最後，值得誇讚的是武磊的球商，閱讀比賽的能力在中國足球稱得上首屈一指。

武磊護球，幫助愛斯賓奴獲得角球

跑位跟隊友重疊，立刻讓出

武磊指揮越位位置的隊友別拿球，他去接球，最後製造角球

武磊跑位遭到嚴防，但是製造了角球機會

武磊再次積極逼搶，為球隊帶來角球機會

武磊給隊友分球

當然，武磊很多方面值得去提高，比如跟隊友在配合上默契度不足，這方面有待加強：

開場僅僅3分鐘，保查伊格萊西亞斯帶球，武磊空檔跑位。武磊以為隊友傳前點，同時做出了向前的手勢，但是愛斯賓奴7號選擇了傳武磊身後，一次得分良機，可惜錯過了。

隊友跟他的配合，有待加強

第29分鐘，武磊再次跟隊友出現不默契的一幕。武磊示意隊友傳身後，但是隊友傳球則傳到了武磊的身後。

配合需要加強

武磊目前不是愛斯賓奴的前場核心，他需要更多的爭取球權。比如第78分鐘，武磊左右環顧四周，確保身邊沒有防守球員，處在空位機會，多次做出向隊友要球的手勢，但是隊友選擇了傳中。

武磊多次要求，隊友無視

武磊在前三場比賽，體現出自己的跑位優勢。在無球跑動中，武磊是相當出色，可以稱得上是愛斯賓奴隊內前列的水平，而西甲球員也開始瞭解他的特點，對此進行針對性的防守。武磊以後可能會遇到更多的麻煩。

武磊傳球之後，無球跑動，防守球員立刻追上，不給機會

武磊在比賽中曾射中柱，距離入球只差一步。事實上武磊的射術，上升空間很高。武磊被詬病射術不精，但在與韋斯卡的比賽，武磊雖然沒有取得入球，但武磊的幾次射門選擇不錯，不過下半場有一次機會，武磊還是猶豫了。

武磊打遠角，差了一點

差點複製亞洲盃的入球

武磊應該選擇爆射，而不是繼續往前帶球

此外，武磊的身體對抗，依然是他的弱點。

武磊包夾對方，但是被對方撞倒在地

武磊帶球，被對方撞倒在地，球證認為合理衝撞

武磊的前四場比賽，可以用驚喜來形容。他用出色的表現，為自己贏得了一個好的開端，當然隨著賽季的深入以及對手的研究，武磊的個人特點會慢慢被對手摸透。

如何發揮自己的優勢，如何避免自己的劣勢，如何加強與隊友的聯繫，如何提高自己的射術等等。這些都是武磊在未來比賽中值得關注的要素。

期待武磊帶來更多的驚喜。

垃圾一件，專心賣波衫啦